做野勁多甩漏 點改善

上司雖然未開聲屌但feel到已經儲緊火氣

唔做野咪唔會錯

成份文件dum撚咗佢
邊個知你做錯

Write a check list?

聽清楚上司指示，唔記得就drop低
所有野交比人前，小心，仔細，續行check一次，有冇錯，有冇漏，唔好hea立下算

諗多步

作壞打算兩手準備

double check

對準確同質素有堅持

做完份野，試下抽離自己，用一個"宜家有個做細既交呢份野俾我睇"既感覺去睇一次。

你唔只搵到自己甩漏，仲會搵到改善既地方。

每搵到一個錯處，你就會想屌鳩果條友寫乜撚野做乜撚野。

係，唔好信自己記得
人腦會錯但紙同電腦唔會錯
我咩都jot晒落checklist, excel, 記事本, 日曆
準確又唔使記

善用記事本
隨身攜帶，將要點全部記低

唉，同我一樣

情願做慢少少，double check啲野先交出去

用memo紙抄低常犯錯誤
痴係當眼位

同病相連， 始終搵不到解決辦法， 我覺得自己直情係有病個類。 病徵之一： 長期唔見野。 已經到左如果想確保不會不見野， 就只可以掛係自己個身上面。問題係，咁樣仲點做野。。。

btw, degree 仔。

入政府做

不安

每做一樣野 落mark mark 住，等比人屌自己錯起邊都知

邊度有工可以咁撚得閒

我都係金魚記憶，不過用左簿仔做checklist之後好好多。
但有時老細一口氣講一大堆指示，我嗰下又冇記低就會又唔記得，搞到俾人感覺好似成日發緊夢咁 #

我都係
雖然check野未搵到方法改善，但小事可靠即時寫低黎避免忘記

方格筆記本改變一生 (GTD + Bullet Journal)

LIHKG @ Android

我成日手殘打錯數

成日哦完行出房先心諗仆街佢講左d咩

老細：上次咪講左囉

我係咁諗 唔好對自己嘅腦容量太有信心
有時做野時會諗 「一陣應該會記得返依樣野」
但事實係當你做完B同C 已經唔係好記得啱啱A做咩黎
所以當你需要跳住黎做某啲野嘅時候，你要諗點樣可以令你 即使唔記得左都pick up返到你依家要skip嘅野。
即係，記低佢。

交野之前double check就梗，諗下個senior想收到啲咩

識野

Double check唔得就triple check

我都改緊

ching仲有冇探約翰

jot 呀

佢探我

呢樣先係問題根本， 邊有公司比你無限時間double check. 如果，只係甩漏少少都話， 如果個個位都甩就沒完沒了。

好似我咁打兩句email 都試過 漏個not 字， 字係好大獲。 呢次漏個not 下次寫少倨point ,沒完沒了。

人地錯說一眼睇到，自己做對過一次都係睇漏眼

屌，我都係！！！覺得自己有病，又有時覺得自己應該去庇護工場

咩背景？ 方便透露下？

都係degree fresh grad 但呢個問題一直困擾多年
成日有甩漏，粗心大意，搵唔到野
又奶野既時候會厭惡自己點解學極都吸收唔到教訓，有時又會驚歎點解出錯既方式可以層出不窮

見過人係教一次抄一次 之後繼續再問
唔知上次寫張紙去左邊同埋有乜用
又或者對住自己份筆記都係唔識做然後繼續問人

真係一樣樣。。。。。。 層出不窮真係好毒苦，根本就不係勤jot note 就可以處理的問題。。。

叫其他人幫你做

份工想唔想做

性格問題 唔夠細心改唔到

岩岩做野嗰陣會DOUBLE CHECK,但點都會有野睇漏左
跟著開始多野做,冇時間CHECK就錯得重多,
雖然D大佬冇罵出口,但都有D唔好意思
而家試緊一路做一路CHECK住有冇錯,感覺上會清楚過DOUBLE CHECK 嗰陣時,因為接住咁做,暫時覺得幾有效

double唔得就triple....

利申: 試過太多錯到大老細warn我

除左再細心個啲之外 都要注意你啲態度
錯要認 謙卑受教 當然適當時候識小小手段射波

識有個台妹係神手級，但聽過上司好想炒佢，日日返嚟講電話同人解釋自己公司表演

依d人我教過 我都見到佢寫係邊，佢仲喪揭本notes話搵唔到 本notes係咪你寫嫁

之前教個同事做自己個位
佢咩都寫晒notes
但係我放假果陣竟然同腦細講我冇教
返到黎我拎撚住佢本notes揭返俾佢睇